小學教師死因研訊 再否認不尊重老師 校長羅婉儀：庭上我寡不敵眾 被妖魔化

天水圍東華三院李東海小學老師林麗棠前年 3 月於校內墮樓身亡，死因庭今日（11日）由教協、東華三院教育科及校長羅婉儀結案陳詞，羅婉儀陳詞時再次否認出庭老師對她不尊重老師的指控，辯稱教師供詞很多與事實不符，「庭上我寡不敵眾，好多時不是以上壓下，亦可以由下壓返上來，人多蝦人少」；她又指自己在庭上被標籤成「extremist」及物化成狼，指自己盡心盡力服務學校，但被妖魔化及污名感到難過。

丁蟹？ 林鄭？

羅婉儀又再次在庭上否認出庭作供老師指稱她不尊重同事的證供，「我沒有欺凌同事，我沒有辱罵同事，所謂鬧同事或責罵都只是就工作上對同事的批評及指導，及提出改善建議。」

羅婉儀再補充承認自己「說話大聲」，更會直接指出同事的問題，「我明白做下屬不會喜歡被上司批評，老師被我批評會不開心，覺得不被尊重」，又指她自己亦不時在會議上被質疑，「我也會覺得不被尊重」，並指就此向感覺不被尊重的同事致歉。

羅婉儀續稱，在庭上看到老師作供時指控自己的態度，或她為自己辯護時向證人提問中所呈現的「所謂 extremist style（極端主義者風格）」，她強調只會在「extreme situation （極端情況）」出現，即雙方在庭上對立時才會出現，有關情況從來無在學校發生。她又表示，她任職李東海小學期間努力維護團隊協作，鼓勵團隊做好學校發展工作，也願意聽取及接納團隊意見，「並無一意孤行而不作諮詢」。

稱出庭教師「人多蝦人少」羅婉儀：我寡不敵眾

羅婉儀又指，出庭作供的老師只是佔學校的少數，加上他們都是林老師的好友，供詞上針對她的指控亦與匿名投訴相似，對於教師作出不實指控如她經常罵人等，她已一一在庭上否認，「庭上我寡不敵眾，好多時不是以上壓下，亦可以由下壓返上來，人多蝦人少。」強調她在庭上已否認部分指控，法庭亦不能妄顧其申辯。

對於持分者問卷分數持續下跌，羅婉儀再辯稱是教師評分時，以她與前任校長比較，「問卷變咗前任校長同現任校長嘅風格比較」，她表示同意老師未習慣她的管治方式，但不應單以老師評分的「抽空數據」作解讀，亦應參考學生及家長評分，以及其他評核指標。

羅婉儀：庭上被物化成狼、被妖魔化及污名

羅婉儀又指，「事後茅頭直指向我，呢個死因研訊嘅茅頭都係指向我」，但法庭上愈嚴重的指控應有愈多證據，「其實自殺嘅原因係好複雜，並非單一原因所造成」，又指對林老師的輕生感到震驚及難過，至今仍難以釋懷。「庭上將我標籤為extremist style，甚至物化我為一隻狼，我係唔能夠認同；一個校長盡心盡力為間學校，突然變成妖魔，咁多人抵毁甚至污名，我係好難過」。

用盡一切方法都無辦法令到呢D人承認自己做錯

佢唔會認，認咗就要辭職

用得呢啲字眼都知佢係咩人

只能靠輿論壓力，同家長投訴，迫佢下台

同埋佢同東華果邊有另一單索償官司
東華炒佢
然後佢索償東華
話東華無理解僱佢 同埋要賠埋佢直至退休既錢
跟住個官話無合約同法例有寫要包請一個人直至退休
然後因為有呢單官司
所以未能確定東華是否可以因為佢職業失德而炒佢而又唔洗同錢俾佢
所以東華同佢果單官司
要等呢單完左先可以繼續
That’s why條肥婆死都唔肯認錯
一認就連賠償金都無埋

咁仆街

諗多左,只要佢識人
再多人反對都冇用

所謂鬧同事或責罵都只是就工作上對同事的批評及指導，及提出改善建議

即係有鬧啦, 仲搵藉口

是旦啦
死因庭又判唔到佢誤殺或謀殺
條肥婆仲個個月袋緊十皮野
冇左份工咪移民走，佢咁串唔奇

都估到係因為樓上個原因
所以條八婆係死因庭企硬

想要知道死因庭可以點判？

咩叫用盡所有方法暴力呢？
呢種人，只有血同拳頭可以令佢認錯

強姦都係警司警誡的方法之一嗎？